[厲害了，我的國] 多次賭贏航班延誤賺保險金，女子涉詐騙被捕網民不服

大多數人外遊都會購買旅遊保險，減少因航班變動造成的損失。南京一名婦人利用保險漏洞，購買延誤機率較高的航班，在5年間累計遇延誤近900次，獲保險賠償約300萬元人民幣（約334萬港元）。至今年4月，保險公司認為賠償情況異常，發現女事主遇上航班延誤過於頻繁，於是報警處理。
綜合內地媒體報道，南京警方4月底接獲一間保險公司報案，指在處理機票延誤保險賠款時，發現以一名姓李女士為首的多名人士，使用不同護照號碼及身份證多次索賠，次數異常頻密，懷疑遭遇保險詐騙。警方進一步調查後，發現該批帳戶的賠償均轉帳至李女士的銀行戶口，遂於4月29日將其拘捕。
報道指，警方在李女士的住所中搜出大量用以記帳和航班資料的紙張筆記文件，以及電腦中多份航空公司延誤異常的說明樣本，清晰記錄各大公司索賠的詳細情況。當中，有資料顯示購買一份保險的保費約40元人民幣（約45港元），而保險公司會因飛機延誤賠償400至2000元人民幣（約440至2,200港元）不等，最高更可賠償8000元人民幣（約8,800港元）。此外，李女士會以購買理財產品為由，從親朋好友騙來個人資料，用作購買航班延誤保險。
利用特別途徑提前獲航班資訊 挑選高機會延誤航班
警方指，因李女士曾在航空業工作，有途徑提前獲得航班延誤或取消資訊，她繼而故意挑選延誤機率較高航班，藉以騙取延誤保險，但從來不會去乘搭該些航班。她又會時刻關注航班狀況，如預料航班不會延誤，則會在起飛前退票，以減少損失。
警方估計從2015年至今，李女士共詐騙保險公司近900次，獲賠償近300萬元人民幣（約334萬港元）。報道指李女士目前因涉嫌普通詐騙罪與保險詐騙罪被捕。

《中國要聞》 多次賭贏航班延誤賺保險金，女子涉詐騙被捕網民不服

真心覺得有料

如果間保險公司係國企既，你不服有春用呀？

大陸人玩呢d偏門野真心勁

其他邊到犯法？

點解犯法

應該係偷人身份投保
用自己名最多俾人blacklist

虛假文書

盜用他人資料

同賭馬差唔多咁

運用四大發明搵第一桶金

支那狗偷呃拐技巧出神入化，佢地認第二無人敢認第一

憑本事賺錢

除左刑事告佢盜用他人身份之外, 保險公司報警都無得賠番比佢嫁喎, 保險就係賭機率嫁啦

買保險有無禁內幕消息先?

你唔延誤邊有保險賠

如果唔踢爆，揾唔揾到1億

佢真係憑自己既實力claim保險

保險公司死蠢
請佢入去計風險賺返曬返黎啦

呢啲偷呃拐騙技倆真係唔夠大陸人嚟

輸打贏要

保險公司打開門口做生意，

竟然輸打贏要，食相難看。

公我贏，字你輸

呢個係保險公司的漏洞喎

好似都唔算犯法，支那就係靠屈
開得餐廳又要怕大食佬

個人認為點解唔控制下嚟啲航班延誤事件而要怪人地押中保險？

買保險買到好似玩緊牛熊證咁
仲要有內幕消息咁炒 贏面相當大

好似賭馬咁
買隻成日贏有錯咩
明買明賣又有錯咩

其實真心勁 你大連燈仔都未必個個諗到呢招

At least 佢真係有research 過， 唔係好似人地咁盲目鳩買股票

不過係7在用人地身份

真心幾smart

有無打比Tom Hanks

睇落去佢都冇坐過班機/入閘登機，冇登機證咁都賠就抵佢死啦

原來claim保險都可以咁有學問

大把人做緊呢啲野

所有諗唔到嘅 支那人都會諗到

用左親友資料
唔係全部落自己名買

此外，李女士會以購買理財產品為由，從親朋好友騙來個人資料，用作購買航班延誤保險。

親戚告發

條友靠內幕

保險公司自己計得差

保險公司請左做先岩....

，但從來不會去乘搭該些航班。

上面咁多位巴打
要買左嗰班機先可以claim喎
咁都唔係詐騙？

保險公司又會咁on9唔問佢拎itinerary
我唔信佢幫咁多人買埋機票

警方指，因李女士曾在航空業工作，有途徑提前獲得航班延誤或取消資訊，她繼而故意挑選延誤機率較高航班，藉以騙取延誤保險，但從來不會去乘搭該些航班。她又會時刻關注航班狀況，如預料航班不會延誤，則會在起飛前退票，以減少損失。

有買㗎

同賭波次次買中國對家一樣

佢連搭都無搭，保險公司都賠比佢
明顯係保險公司有問題多d
要有搭先有得賠，佢已經唔可以咁玩啦

睇漏左sor
但就算告唔入詐騙
保險公司應該可以claim返佢
因為佢根本無出到個trip

真心佩服支那人偷呃拐騙技倆

搭完再返去囉，全職搭飛機claim 保險

間公司自己問題要個客坐監，輸打贏要

佢親友唔加意

其實而家有電子機票同電子登機證
呢樣係冇乜辦法CHECK
除非你有種到話要影埋幅出TRIP相去CLAIM

既然係自動理賠咁就實唔得啦...而且我估計唔只呢個漏洞

班機都取消/延誤左， 點知佢有冇出trip
如果要佢比證明， 咁以後所有同類賠償都要比證明， 咁就同玩鳩d客冇分別

支那係超多delay，民航客機空域細，死症黎